<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guideline on Bao | 十五的包子</title>
    <link>/tags/guideline/</link>
    <description>Recent content in Guideline on Bao | 十五的包子</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/guideline/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【设计】一些设计准则</title>
      <link>/posts/%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%87%86%E5%88%99/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%87%86%E5%88%99/</guid>
      <description>设计十诫 ## 迪特·拉姆斯（Dieter Rams） 推荐一个很喜欢的一个迪特·拉姆斯的纪录片，看完会非常喜欢这个严谨又古怪的老头子。 硬糖工厂最近还联合keychron出了一款致敬「白雪公主」的机械键盘，足以证明其设计界举足轻重的地位了。
好的设计是创新的 创新的可能性还远没有被穷尽。技术的发展不断为未来设计理念提供新的入口，以提升产品的使用价值。设计的革新总是与技术的革新相连，其本身从不是目的。
好的设计是实用的 产品是供人使用的，它应当履行一定的功能——基本功能以及额外的心理和审美上的功能。
好的设计是为了提升产品可用性， 对与此目的无关甚至相悖的一切都不加考虑。
好的设计是美观的 产品的审美品质也是实用性的一部分。日常使用的器具影响着人们的生活环境和幸福感受。然而，只有真正优秀的产品才可能是美的。
好的设计使产品易懂 好的设计应当使产品的结构易于理解，让产品自己说话。最好的设计是自明的，它能够自己解释自己。
好的设计是克制的 产品要履行某种功能，因此具有工具属性。它们既不是装饰物也不是艺术品。因此，它们的设计应该是中性的。器具应当隐退，为人的自我实现留出空间。
好的设计是诚实的 产品不应该看起来比实际上更创新、更高效和更有价值，它不试图通过无法兑现的承诺来操纵消费者。
好的设计是长命的 好的设计避免迎合时髦，也因此不会过时。与短命的时髦式设计形成鲜明对比，好的设计在当今物质丰富的消费型社会里也同样寿命长久。 好的设计在细微之处也维持一贯（Gutes Design ist konsequent bis ins letzte Detail.） 不要容忍随意和偶然。设计的逻辑性和精确性，最终都是对消费者尊重的表达。
好的设计是环保的 设计为保护环境作出了重要贡献。它涉及到对资源的节约，以及在产品设计中最小化的物理和视觉污染。
好的设计是尽量少的设计 少的设计即是集中于本质，而不在产品上添加“多余”。设计应当回归纯粹，回归简单。
十诫 灰昼 灰昼也是非常崇拜的大神，C4D的高度感觉这辈子是无法企及了。 这个十诫更适合于国内的本土设计师，一度把它设置为工作的背景桌面，可能是对某些屡屡破戒的设计师的白眼吧……保持一颗好奇心很重要，保持诚实与向上亦然。
抄袭，抄袭会上瘾。 沉迷于技法，想法更重要 事事提问，学会独立思考。 人云亦云，自己去验证。 满足于你的作品，即使客户满意。 依赖别人，你可以依赖的只有你自己。 停止练习的脚步，即使你觉得用处不大。 好高骛远，踏踏实实地走好每一步 同时学习多项技能，把单项技能做到顶尖。 自满，保持谦逊。 52个设计准则 小红书 整理notion发现「小红书的52个设计准则网站」好不稳定……
还是要抄一份到本地才行…… 52个设计准则
帕累托法则 PARETO PRINCIPLE 又称二八定律，指大部分系统中的少数变量决定了多数结果，需要识别并提取最重要的 20%。 该定律由约瑟夫·朱兰（Joseph M. Juran）根据意大利经济学家帕累托（Vilfredo Pareto）观察到的现象 —— 意大利约有 80％ 的土地由 20％ 的人口所有，80% 的豌豆产量来自 20% 的植株 —— 发展而来。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
