<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>新名词 on Bao | 十五的包子</title>
    <link>/tags/%E6%96%B0%E5%90%8D%E8%AF%8D/</link>
    <description>Recent content in 新名词 on Bao | 十五的包子</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E6%96%B0%E5%90%8D%E8%AF%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>学习到新名词-数字游民</title>
      <link>/posts/digital_nomads/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/digital_nomads/</guid>
      <description>数字游民是一种被数字信息技术赋能的全新生活方式，它的受众特指那些完全依靠互联网创造收入，并借此打破工作与工作地点间的强关系，达成地理位置自由和时间自由，并尽享地理套利红利，全球移动生活的人群。 &amp;mdash; 数字游民部落
数字游民 (Digital Nomads) 的演变 1970s，受到「work–life balance」的鼓舞，远程办公的概念开始在IT圈出现，同时期甲壳虫乐队在印度修道院和当地音乐家们探索了一条嬉皮步道「The Hippie Trail」（从英国或者德国出发，途径土耳其和伊朗，到达印度或者尼泊尔），第一本孤独星球《Across Asia on the Cheap》也在1973年出版。 1983年史蒂夫·罗伯茨（Steve Roberts）骑着一台计算机化的靠背自行车，并登上了《大众计算》杂志。该杂志称他为“高科技游牧民族”。 1990s，随着计算机和移动设备的普及，「数字游民」开始用来描述一种新型的高科技旅行方式。 1997年 Tsugio Makimoto 和 David Manners 出版的《Digital Nomad》首次确定了一种摆脱了地理和距离的限制的新兴的「数字移民」。
一些有趣的部分 数字游民部落把数字游民按照时间和空间两个维度对数字游民进行了划分,分别是远程工作、互联网创业、自由职业和线上投资，似乎飞书播客「组织进化论」也引用了这个纬度，这么分析下来……自己也就算一个远程工作者吧（： 🙏希望国内各种政策尽快利好，本设计师还能出去浪几年。 挑战来说，游牧产生孤独感和秩序感不可控。年纪越大，偏见越多也就愈发孤独。心理健康和身体健康也是一部分挑战，毕竟很担心异国他乡生病医疗各种问题。 目前来看这种游牧生活很适合，不晓得疫情下想逃离的情绪占几分，四海为家的生活总是令人心驰神往，努力提高技术去赚钱吧～
WorkMotion 发布了“最有利于远程工作的城市”名单；排名前十的城市是
墨尔本、蒙特利尔、悉尼、惠灵顿、布拉格、多伦多、塔林、萨格勒布、新加坡和都柏林。 欧洲的数字游民签证 🏰
01.克罗地亚🇭🇷
克罗地亚在2021年宣布了针对数字游牧民族的新工作签证政策。 尽管该国从技术上没有提供签证，但其临时住宿计划以数字游牧为目标。
费用：75欧元至155欧元 持续时间：最多一年，一年后不能续签。可以在签证到期的六个月后重新提交新申请。 互联网固定速度：87.24 Mbps /手机：150.32 Mbps 生活成本指数：137中排名第60
要求包括：
自谋职业证明或远程工作能力 每月收入至少2,370欧元或节省28,440欧元。这些金额增加了每个家庭成员的10％ 从您的祖国通过犯罪背景检查 住宿证明/租赁协议 拥有健康或旅行保险有效期
02.塞浦 🇨🇾
塞浦路斯数字游牧签证仅限于英国公民以及其他非欧盟公民。 该数字游牧签证使远程工人有权在岛上居住和远程工作12个月，并且可以续签24个月。 该计划限制了100个临时居留许可，但增加到500。
费用：70欧元的发行费和续签费，€70注册外国注册表 持续时间：12个月，可以再延长24个月 互联网固定速度：87.84 Mbps /手机：168.72 生活成本指数：排名第137位的第42位
要求包括：
税后每月收入3500欧元的证明 申请人居住国的警察许可证证书 私人医疗保险
03.捷克（捷克共和国 🇨🇿</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
