<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>设计 on Bao | 十五的包子</title>
    <link>/tags/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/</link>
    <description>Recent content in 设计 on Bao | 十五的包子</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E8%AE%BE%E8%AE%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>聊一聊字体设计发展史</title>
      <link>/posts/%E5%AD%97%E4%BD%93%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%8F%91%E5%B1%95%E5%8F%B2/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E5%AD%97%E4%BD%93%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%8F%91%E5%B1%95%E5%8F%B2/</guid>
      <description>最近看了「从字体开始」这本书，The Type编著。有意思的是感觉和印象派的发展如出一辙，字体设计的发展也体现了时代交织的另一面，例如香港颜楷的霓虹灯、字怀开口更大的英文无衬线字体的公路牌、中文识别度更高的宋体港铁、中文印刷术造成的喇叭口、Dyslexic给学习障碍人士设计的字体。
拉丁字母的欧洲发展史 文艺复兴时期：1455年古腾堡用哥特体风格的金属活字印刷了**「42行圣经」** （印刷一百八十份），文艺复兴时期诗人皮特拉克（Petrarch）等人文主义者崇尚向古希腊罗马学习，歌颂人性的伟大。他认为哥特体难以辨别其本意也不是让人细读，而更多的展示宗教权威。By the way，似乎纳粹也很钟情哥特体 Fraktur，马丁·鲍曼1941年1月3日公文副本，禁止使用 Fraktur体来“代表元首” 。 新古典主义是西方世界在19世纪对古代希腊罗马的艺术产生的复古和改造运动（介于洛可可和新艺术运动之间），路易十四执政期间，法国学者研究设计了国王罗马体，为后世的现代衬线体做了铺垫，同样思路影响力 Didot（被Vogue、时尚芭莎、ELLE、阿玛尼、巴宝莉使用）、Bodoni（被华伦天奴使用）等字体的诞生。
工业革命时期，工业化印刷出现了更多易读性跟高更夺人眼球的衬线体
到了现代以包豪斯为首的现代主义设计思想跟着躲避战争的设计师们一起普及到了全球。拉丁文是瑞士意思的Helvetica（被FENDI使用） 、德国字体 Futura（被LV使用），被称作现代主义中性风格。最近的一众品牌LOGO开始换成无衬线体也是开始拥抱现代主义的标志吧，更加简单纯粹、各种平等不歧视的理念。 「花椿」杂志 1915年，福原信回到日本接受资生堂，次年成立了意匠部（现为宣传设计部），资生堂名字出自「周易」”至哉坤元，万物资生“，结合定位”完美尊贵、最高品质“，查阅古籍，诞生了著名”资生堂体“（高宽5:4，重心略高），受现代主义影响1991年瑞士设计师设计了代表西化生活的英文字体。 1937年，企业原有的两份内部刊物被改造成了今天著名的「花椿」杂志。
一些中文字的发展 1805年，英国伦敦布道会选派基督教新教传教士马礼逊(Robert Morrison, 1782年-1834年)来中国传教，1807年9月8日到达广州。为了印刷中文圣经，开始在广州秘密雇人刻制中文字模，制作中文铅活字。后因清朝政府禁绝传播洋教，刻字工人害怕招来灾祸，将所刻字模付之一炬，以求灭迹。马氏此举，是在中国本土采用西方铅活字印刷术制作中文字模、浇铸中文铅活字的开始，印刷界将其作为近代印刷术传入中国之始。随后他以马六甲设立东方文字印刷所，翻译出版第一部《新旧约中文圣经》等书，成为将基督教的全部原始教义介绍给中国的第一人，他还编辑《华英字典》，出版汉文期刊《察世俗每月统纪传》。
美国人姜别利于(美国长老会传教士。生于爱尔兰，后迁居美国) 1858年奉派来华，在宁波主持华花圣经书房，后把印刷所改名为美华书馆，1860年迁至上海。1869年任美华书馆主任，负责日常事务。曾发明以电镀法按点数标准制作7种大小中文字模，可和西文配套，用于排印中西文夹用的印刷品。分别命名为：一号“显”字，二号“明”字，三号“中”字，四号“行”字，五号“解”字，六号“注”字，七号“珍”字。由于这七种汉文铅字的大小分别等同于西文的七种铅字(字身高度为23.546mm、0.927英寸)，从而解决了中西文的混排问题。
五四运动时期，汉字简化、拉丁化（蒙古语也提倡过拉丁化，似乎有发音字母不完整的问题，后续苏联占领下的蒙古国开始使用西里尔字母字母表达）的浪潮前赴后继。20世纪初是中国美术字活跃的时期，干练具有几何感的黑体美术字风头盖过了以往商号常用的粗楷体。
1955年「汉字简化方案」通过，黑体取代美术字登上了主流舞台。
常州华文印刷新技术有限公司于1998年前后研发的“华文细黑”和“华文黑体”这两套不同字重的简体中文黑体修改而来，并都成为Mac OS X与iOS的预设中文字型。
扩展阅读：
The Type 文集《从字体开始：设计改变的生活与社会》开启预售 参与思源黑体项目的常州华文（Changzhou SinoType）是一家怎样的公司？ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一些设计准则</title>
      <link>/posts/design_principles/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/design_principles/</guid>
      <description>设计十诫 - 迪特·拉姆斯（Dieter Rams） 推荐一个很喜欢的一个迪特·拉姆斯的纪录片，看完会非常喜欢这个严谨又古怪的老头子。 硬糖工厂最近还联合keychron出了一款致敬「白雪公主」的机械键盘，足以证明其设计界举足轻重的地位了。
听Anyway.FM的播客，提到灵动岛的设计有些违背了设计是诚实的这一准则，多少有些用软件来弥补硬件缺陷的嫌疑（不由感叹下，大师不是白叫的）。也对互联网时代的「新」准则产生了好奇。
好的设计是创新的
创新的可能性还远没有被穷尽。技术的发展不断为未来设计理念提供新的入口，以提升产品的使用价值。设计的革新总是与技术的革新相连，其本身从不是目的。
好的设计是实用的
产品是供人使用的，它应当履行一定的功能——基本功能以及额外的心理和审美上的功能。
好的设计是为了提升产品可用性，
对与此目的无关甚至相悖的一切都不加考虑。
好的设计是美观的
产品的审美品质也是实用性的一部分。日常使用的器具影响着人们的生活环境和幸福感受。然而，只有真正优秀的产品才可能是美的。
好的设计使产品易懂
好的设计应当使产品的结构易于理解，让产品自己说话。最好的设计是自明的，它能够自己解释自己。
好的设计是克制的
产品要履行某种功能，因此具有工具属性。它们既不是装饰物也不是艺术品。因此，它们的设计应该是中性的。器具应当隐退，为人的自我实现留出空间。
好的设计是诚实的
产品不应该看起来比实际上更创新、更高效和更有价值，它不试图通过无法兑现的承诺来操纵消费者。
好的设计是长命的
好的设计避免迎合时髦，也因此不会过时。与短命的时髦式设计形成鲜明对比，好的设计在当今物质丰富的消费型社会里也同样寿命长久。 好的设计在细微之处也维持一贯（Gutes Design ist konsequent bis ins letzte Detail.） 不要容忍随意和偶然。设计的逻辑性和精确性，最终都是对消费者尊重的表达。
好的设计是环保的
设计为保护环境作出了重要贡献。它涉及到对资源的节约，以及在产品设计中最小化的物理和视觉污染。
好的设计是尽量少的设计
少的设计即是集中于本质，而不在产品上添加“多余”。设计应当回归纯粹，回归简单。
十诫 - 灰昼 灰昼也是非常崇拜的大神，C4D的高度感觉这辈子是无法企及了。 这个十诫更适合于国内的本土设计师，一度把它设置为工作的背景桌面，可能是对某些屡屡破戒的设计师的白眼吧……保持一颗好奇心很重要，保持诚实与向上亦然。
不要抄袭，抄袭会上瘾。
不要沉迷于技法，想法更重要
不要事事提问，学会独立思考。
不要人云亦云，自己去验证。
不要满足于你的作品，即使客户满意。
不要依赖别人，你可以依赖的只有你自己。
不要停止练习的脚步，即使你觉得用处不大。
不要好高骛远，踏踏实实地走好每一步
不要同时学习多项技能，把单项技能做到顶尖。
不要自满，保持谦逊。
52个设计准则 - 小红书 整理notion发现「小红书的52个设计准则网站」好不稳定…… 互联网的东西还是要抄一份到本地才行…… 52个设计准则摘抄自：https://rpdc.xiaohongshu.com/52-design-principles 感觉是想设计一副扑克牌，好奇大小王是什么呢？
帕累托法则 PARETO PRINCIPLE
又称二八定律，指大部分系统中的少数变量决定了多数结果，需要识别并提取最重要的 20%。 该定律由约瑟夫·朱兰（Joseph M. Juran）根据意大利经济学家帕累托（Vilfredo Pareto）观察到的现象 —— 意大利约有 80％ 的土地由 20％ 的人口所有，80% 的豌豆产量来自 20% 的植株 —— 发展而来。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
