<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>书影音 on Bao | 十五的包子</title>
    <link>/tags/%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3/</link>
    <description>Recent content in 书影音 on Bao | 十五的包子</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【艺术】看印象派的一些感悟</title>
      <link>/posts/%E8%89%BA%E6%9C%AF%E7%9C%8B%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E6%B4%BE%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%84%9F%E6%82%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E8%89%BA%E6%9C%AF%E7%9C%8B%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E6%B4%BE%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%84%9F%E6%82%9F/</guid>
      <description>最近在看一部介绍印象派的纪录片「印象派简史」（The Impressionists Miniseries），似乎开始理解了一些之前完全不了解的所谓「艺术」。
印象派（Impressionism）是指于1860年代法国开展的一种艺术运动或一种画风。莫内于1874年的画作《印象·日出》遭到学院派的攻击，并被评论家路易·乐华挖苦是“印象派”（起源）。
印象派艺术家们致力于通过他们的作品来捕捉光线和色彩的瞬间变化，而不是静止的景象。印象派的艺术家们通常会使用自然光和平坦的色调来创作他们的作品，并通过刻画细微的细节和快速的笔触来表现出自然世界的瞬间变化。印象派艺术家们通常会使用颜料油画或水彩画的技巧来创作他们的作品。印象派艺术家中的著名人物包括莫内、马内、德加、雷诺阿等，其中塞尚后开创了后印象派。
印象派起源于英国，也许某种程度上工业革命促进了另一种艺术形式的发展。1874年，法国的朱尔·让桑发明了一种（黑白）摄影机，画家们开始探索不同于摄像机的形式，用光影和色彩的变化代替静止的景象。这些发展历程在艺术史上早就有所记录，但看纪录片时候拼凑起来的 ‘Aha moment’ 还是令人愉悦的。
江户时代（1603年至1868年）商人社会地位低，日本浮世绘（Ukiyo-e）兴起于艺能演出和红灯区，日常生活中的人物和风景的主题以及精美的色彩和细腻的线条又通过商品贸易流入欧洲某种程度上促进了印象派的发展。然后开始意识到，某些所谓艺术形式和政治、经济、历史文化早就密不可分。这也是某些画作流芳百世的原因吧，画作的背后承接了那个年代。即使是天才少年王希孟也是承载了北宋时期的精神愿景。
反观前几日因为看《财神道》偶然看到的《明清书画及文房清供特展》（声明：以下纯属个人偏颇理解，不代表任何立场），大概能够分辨的是山水、花鸟、工笔，但「这历史似乎看不出年代」，听到旁边行家在讨论似乎都是大作，有些技法是能够看得出笔法或者浓淡的不一样，但不论是画作本身还是展览提供的介绍，看不到一个完整立体的活人（民国时期还是有一些的，不是全部），像是山水中的人物一样，消失在茫茫大川之中，感受到的是被裹了束脚布的妇人想要展示舞姿，讲述着「大」时代的「呜呼哀哉」。 再对比另一个充满民间智慧的《财神道》，大部分是历史中真实存在的人物演变而来的财神。不同的是他们是神，某种程度的有求必应，某种程度的求而不得。真真假假、假假真真，希望有朝一日财神会推荐一些科学理财书籍，告诉他们不要再吃人了。
学着点过老百姓的日子， 别总想着跟他们过不去。 三年了， 完了吗？ 没完，
写于 2022年12月10日
一些推荐的视频 印象派简史 The Impressionists Miniseries
何为印象画风 - 瞬息色彩的捕捉者
何为莫奈风&amp;amp;莫奈的爱情
局部第一季 千里江山图
-艺术即历史</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【电影】朝圣之路，¡Buen Camino!</title>
      <link>/posts/%E7%94%B5%E5%BD%B1%E6%9C%9D%E5%9C%A3%E4%B9%8B%E8%B7%AFbuen-camino/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E7%94%B5%E5%BD%B1%E6%9C%9D%E5%9C%A3%E4%B9%8B%E8%B7%AFbuen-camino/</guid>
      <description>今天看了电影 朝圣之路，“朝圣之路”（Camino de Santiago） 是欧洲知名的健行路线，源自于耶稣十二门徒之一的雅各遗体被发现之处。沿途人们会互道 “Buen Camino”，祝彼此旅途顺遂。电影讲了美国医生汤姆（马丁·辛 Martin Sheen 饰）在儿子丹尼尔（艾米利奥·艾斯特维兹 Emilio Estevez 饰）不幸在法国遇难之后，动身前往法国取回儿子的遗体和遗物。丹尼尔死在了比利牛斯山，在去往圣地亚哥德孔波斯特拉大教堂的朝圣之路上，他遇到了暴风雨，然后就这么平静地离开了人世。这条通往教堂的路，又被叫做“圣雅各之路”（Way of St. James）。
最早知道这种形式是通过罗PD的韩综《西班牙寄宿》，2004 年，来自韩国的 18 位朝圣者抵达德孔波斯特拉。2019 年有 8224人，是朝圣者人数排名第八的国家。15 年间，来自韩国的朝圣者人数增长了450 倍。据说德孔波斯特拉大教堂的 “botafumeiro” 是世界上最大、最著名的香炉。高 1.5米，重 54 千克。看着是蛮厉害的，还会飞来飞去。感觉“Hippie trail（欧洲到南亚印度/尼泊尔）”差不多兴盛于同一时期（1950s-1970s）异曲同工，感谢嬉皮。
这部电影称得上最喜欢的公路片了，夹杂着美国、爱尔兰、加拿大、荷兰、吉普赛的，个人或群体的刻板笑话，固执又有趣。放大本我与超我，不断找寻自我。看的时候脑海不断浮现《悉达多》的思考、等待和斋戒。朝圣之路亦如等待石子飞入水底的过程，什么都不用做，只需要 ¡Buen Camino。
电影中警长给到的那个石子 “A symbol of my effors on the pilgrimage”，当你放下这块石头的时刻，某种程度上放下执念。所有眼前的种种境遇不同，亦不过是坠茵落溷，随风而落，花开一枝，各安其命。
从未有一人或一事纯属轮回或者纯属涅槃，从未有一人完全是圣贤或是罪人。世界之所以表面如此是因为我们有一种幻觉，即认为时间是某种真实之物。时间并无实体，侨文达，我曾反复悟到这一点。而如果时间并非真实，那么现世与永恒，痛苦与极乐，善与恶之间的所谓分界线也只是一种幻象。 引自《悉达多》
想到最近引起热议的上野老师和北大三剑客，为“北大”无力、为“女权”无力、为“平等自由”无力，这是一个有标签才有流量的年代，先站队再发言的时代，有道德制高点就有权力judge的年代，这一切又是“FOR WHAT？”。
齐桓公因为想要吃婴儿肉，易牙就把自己的儿子煮了，满足齐桓公的愿望。虽然这举动和魔鬼无异，后代依然纪念他在烹饪上的高超造诣。湖南省的厨师们仍然把易牙尊为祖师，一直到“文革”之前，他们都还会去专门供奉易牙的寺庙，在画像前进贡。 引自《鱼翅与花椒》
每个人都可以是菜市场的鸡鸭鱼，为了体现鲜活而现宰现杀吗？真希望这个世界除了等待、思考、斋戒之外，还有爱❤️。
相关阅读： 谷歌关于朝圣之路的故事与影像</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
